【B1頭條】滯銷新盤推優惠救亡

樓市轉勢，重創新盤銷情，地產商連環出招救亡。九建（034）油塘海傲灣將首輪餘貨112伙即時停售，本周六（10日）起改為推出134伙、以招標形式出售。消息指發展商新增八成一按貸款，並免壓力測試。而今年銷情最慘淡新盤筲箕灣逸瑆，累沽僅10伙，發展商麗新（488）與經絡按揭增按揭優惠吸客。
樓市氣氛淡靜，新盤銷情差強人意，九建旗下油塘海傲灣10月12日作首輪開售，涉及162伙，當中130伙以價單形式推出，另32伙以招標推盤。惟首日只售出39伙，佔首批24%。至今亦只售出50伙，套現金額約2.6億元。

發展商為救亡，昨日更新銷售安排，將首輪開售的餘貨即時停售，涉及112伙。另外，落實134伙以招標形式推出，招標期由本周六起至本月30日。消息指，海傲灣是次亦新增兩項優惠促銷，包括一房及兩房單位獲贈家具套餐，並首次推出樓價八成一按貸款，買家須提供入息證明但毋須經壓力測試，首兩年息口低於最優惠利率（P），之後全期P。

九建市務及銷售部總經理楊聰永表示，是次新增八成按揭等優惠料對銷情有幫助，相信可吸納投資收租客。他又指，近期樓市已見好轉，日前開售的元朗新盤銷情亦相當不錯。海傲灣之後不排除會削減優惠。

另一邊廂，麗新旗下筲箕灣逸瑆今年8月中推首批50伙，每呎折實均價23,386元，貼近當時同區市價。惟同期受多個大型新盤夾擊，加上步入加息周期，銷情大受影響。9月初開售80伙，首日只售出5伙，佔推售量僅約6%，屬近年來銷情最差新盤。發展商曾於10月初將12伙大幅劈價一成，但仍無法挽救銷情，至今只累售10伙，套現金額約6,700萬元。

麗新發展高級副總裁潘銳民指，近期交投放緩，但買家實力未有減弱，樓市仍健康正常發展，為了將市場吸引力聚焦在項目上，新增多個優惠如長成交期計劃、部份單位減價推出等。對於市場早前出現撻定個案，但他認為只是個別例子。樓市開始轉勢，他說：「每日樓市都轉勢，血壓都有高有低啦。」他認為，香港樓市受外來因素影響，但認為屬心理因素為主，集團未來定價策略不會改變。

逸瑆夥經絡按揭推按揭優惠，包括拆息按揭計劃，全期息率H加1.24厘，實際利率2.28厘，按息上限2.375厘，即與P按計劃相同，現金回贈最高可1.95%；另外全期實際息率2.375厘，現金回贈最高2%。

除了以上兩盤，華懋集團旗下元朗朗城滙早前亦將一按由七成增至八成。該盤暫售出210伙，佔首批約42%。

實際都係冇減過價

九建市務及銷售部總經理楊聰永表示，是次新增八成按揭等優惠料對銷情有幫助，相信可吸納投資收租客。他又指，近期樓市已見好轉，日前開售的元朗新盤銷情亦相當不錯。海傲灣之後不排除會削減優惠。

呼吸plan 改成 CPR plan

減優惠 好驚啊

笑左

4叔賣得出果d大部份都係400萬左右
呢班撚樣住得太空太耐

任何仁都可以摸頂

轉好？盲撚咗定當人傻？
不排除削減優惠？嚇鬼呀
明明劣勢加優惠求賣講撚到施捨你班買家有買快手

請問兩年後改全期P即係幾多左右？

格攝位唔計

D發展商其實好撚無良
咁既市仲想呃人入貨

咁賣法去到2046都未賣完

有人信架咩！?除咗佢哋自己

淡定

剛性需求排隊進場

九建個條友應該生存在平衡時空, 佢個邊HSI 可能去到4萬點

2047

硬好: 發展商惜售